
      Let , const , var это переменные .
             Var это устаревшая переменная которая используеться только в старых скриптах  наверное . У var не существует блочной области  видимости тоесть она будет доступна только внутри функции и вложенных в неё функций , a если переменная глобальная то скриптом . Обявление переменной var производиться в начале исполнения функции .
             Из-за этого использовать var в современных скриптах считается плохим тоном . Ну а поддерживать старые надо , весь код же не перепишешь на лет . 

       let - это более современный способ обявление переменной .
    Что бы обявить константу используют const , const похожа на let, константы нельзя изменить .